US drops 'largest non-nuclear bomb' for first time in Afghanistan

POPULAR VIDEOS

What is the 'Mother of All Bombs'?

Klopp opens up on 'difficult' 48 hours after Dortmund attack

US has dropped what has been described as the largest non-nuclear bomb in the country’s arsenal on an area of eastern Afghanistan known to be populated by Isis militants.

The Pentagon said the strike was the first time the 21,000lb weapon had been used in combat operations.

A spokesperson for the US Department of Defence confirmed to The Independent that a MC-130 aircraft dropped a GBU-43 bomb at 7pm local time.